\section{Tabellen}
Tabellen sind genauso einfach zu erstellen wie Abbildungen:
\begin{lstlisting}
\begin{table}
\caption{Spielelemente und -mechaniken}\label{table:spielelemente}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline 
\textbf{Name} & \textbf{Bedeutung} \\ 
\hline 
Punkte & Lebenspunkte, Erfahrungspunkte, Lernpunkte, Gewinnpunkte, \dots \\ 
\hline 
Abzeichen & bei besonderen Leistungen oder erreichten Zwischenziele \\ 
\hline 
\end{tabular} 
Quelle: eigene Darstellung
\end{table}
\end{lstlisting}

Genauso wie Abbildungen werden sie von \LaTeX\ an passende Stellen positioniert, automatisch durchnummeriert und können mit einem Label referenziert werden.